\beginsong{Le poesie di Enrico}[by={G. Carletti -- O. Veroli -- D. Taurian}]
% \transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\[F G | C] \rep4
\musicnote{Rip. prima di ogni strofa e alla fine}
\endverse

\beginverse
Ma cosa par\[F]late, \[G]se non sa\[C]pete\chordsoff
non gli serve l'aiuto di nessuno.
Quando il vento mostra il suo vero volto,
lui parla alle foglie, amiche rumorose.
\chordson
E per un sor\[F]riso ti re\[G]gala una poe\[A-]sia,
un pezzo di \[F]vita \[G]{e poi} scappa \[C]via.
\endverse

\beginverse\chordsoff
Ma cosa parlate, se non sapete
non gli serve l'aiuto di nessuno.
Lui scrive di notte mentre la gente dorme,
nelle sue tasche solo fogli di carta,
ricordi di vita e di follie vissute,
storie di amori e di stelle perdute.
\endverse

\beginchorus
Ma come son \[F]belle le \[G]poesie di En\[C]rico,\chordsoff
che parlan di mare e di polene vive,
di scogli bianchi e di acque profonde,
di piccole barche, contro grandi onde.
Ma come son belle le poesie di Enrico,
che parlan di lui e della sua vita.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Ma cosa parlate, se non sapete
non gli serve l'aiuto di nessuno.
Quando l'inverno mostra il suo vero volto,
all'angolo della strada tende la sua mano,
e per un soldo ti regala una poesia,
un pezzo di carta che poi scappa via.
\endverse

\endsong
